\documentclass[compress]{beamer}

\usepackage{ctex}

\input{texa/beamer}
\input{texa/mint}

\usepackage{etoolbox}
\makeatletter
\patchcmd{\slideentry}{\advance\beamer@xpos by1\relax}{}{}{}
\def\beamer@subsectionentry#1#2#3#4#5{\advance\beamer@xpos by1\relax}%
\makeatother

% toc
\AtBeginSection[]{
    \begin{frame}{Outline}
        \begin{columns}
            \begin{column}{0.3\textwidth}
            \end{column}
            \begin{column}{0.7\textwidth}
                \tableofcontents[currentsection, hideallsubsections] 
            \end{column}
        \end{columns}
    \end{frame} 
}

%footnote
\usepackage{url}
\newcommand{\footurl}[1]{\footnote{\url{#1}}}

% figure
\usepackage{graphicx}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{caption}
\captionsetup{labelformat=empty,labelsep=none}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[multidot]{grffile}

% cross over
\usepackage[normalem]{ulem}

% shorthand
\newcommand{\fname}[1]{\texttt{#1}}

\title{Modern C++ Coding}
\subtitle{memory management}
\author{answeror@gmail.com}
\date{2013-11-30}

\begin{document}

\frame{\titlepage}

\input{download}

\begin{frame}
    \begin{quote}
        A cynical answer is that many people program in C++, but do not understand and/or use the higher level functionality. Sometimes it is because they are not allowed, but many simply do not try (or even understand).

        As a non-boost example: how many folks use functionality found in \mint{c}/<algorithm>/?

        In other words, \textcolor{red}{many C++ programmers are simply C programmers using C++ compilers}, and perhaps \mint{c}/std::vector/ and \mint{c}/std::list/. That is one reason why the use of \mint{c}/boost::tuple/ is not more common.\footnote{\url{http://stackoverflow.com/a/855478}}
    \end{quote}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{quote}
        C++ is the best language for garbage collection principally because it creates less garbage.
    \end{quote}
    \vskip5mm
    \hspace*\fill{\small--- Bjarne Stroustrup}
\end{frame}

\newcommand{\smartpointer}{智能指针(smart pointer)}
\section{\smartpointer}

\begin{frame}{\smartpointer}
    \begin{center}
        \large less pointer\pause
        
        less new\pause

        never \textcolor{red}{delete}
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{\smartpointer}
    \begin{itemize}[<+->]
        \item 共享所有权, 共享使用权: \mint{c}/shared_ptr/
        \item 独占所有权, 独占使用权: \mint{c}/unique_ptr/, \mint{c}/boost::scoped_ptr/
        \item 没有所有权, 具有使用权: 引用\footnote{良好初始化和管理的裸指针被广泛使用, 但不建议新手使用.}, \mint{c}/ref/, \mint{c}/boost::optional/
    \end{itemize}
    \vskip5mm
    \onslide<4->{
        \begin{center}
            共享权指生命周期的控制, 使用权指可拷贝性.
        \end{center}
    }
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{共享所有权, 共享使用权}
    \begin{minted}[fontsize=\footnotesize]{c}
std::shared_ptr<model> load_model(const std::string &path);
...
auto m = load_model("learnt-model.xml");
output_model_info(m);
algo1.set_model(m);
algo2.set_model(m);
    \end{minted}
    \vskip5mm
    Python, Java等语言里的绝大多数变量均共享所有权和使用权. 对应到C++里一般都可以用\mint{c}/shared_ptr/处理. 原则上被共享的类型最好是不可变的, 即仅包含\textcolor{red}{const} public成员.
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{独占所有权, 独占使用权}
    \begin{minted}[fontsize=\footnotesize]{c}
{
    typedef some_large_class_not_sutable_on_stack type;
    boost::scoped_ptr<type> foo(new type);
    // use foo
}
// foo being released automatically
    \end{minted}
    \vskip5mm
    在\textcolor{red}{任何}情况下, 都应优先使用独占所有权和使用权的智能指针. 因为共享通常意味着可控性的降低, 意味着更多的bug.
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{没有所有权, 具有使用权}
    \begin{minted}[fontsize=\footnotesize]{c}
struct wrapper {
    const foo &base;
    wrapper(const foo &base) : base(base) {}
    std::string name() const {
        return "wrapped" + base.name()
    }
};
    \end{minted}
    \vskip5mm
    托管生命周期的共享是C++内存管理的精髓. 引用和ref都是为了减少裸指针的误用而存在的. boost库本身极少使用\mint{c}/shared_ptr/, 而是把对象生命周期托管给库的使用者.
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{没有所有权, 具有使用权}
    \begin{minted}[fontsize=\footnotesize]{c}
using boost::irange;
using boost::adaptors::filtered;

auto even = irange<int>(0, 10) | filtered([](int x){
    return x & 1 == 0;
});
    \end{minted}
    \vskip5mm
    内存管理责任的移交意味着高效和易错. 上述代码中\mint{c}/even/区间在构造完毕时就已经失效了.
\end{frame}

\newcommand{\handle}{句柄(handle)}
\section{\handle}

\begin{frame}{\handle\footnote{参见Accelerated C++, 不要与操作系统里的(文件, 窗口等)句柄混淆.}}
    \begin{center}
        \large less \mint{c}/shared_ptr/
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{句柄的两种用途}
    \begin{columns}
        \begin{column}{0.2\textwidth}
        \end{column}
        \begin{column}{0.8\textwidth}
            \begin{itemize}[<+->]
                \item 隐藏实现.
                \item 将(共享)语义与类型关联.
            \end{itemize}
        \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{例子}
    \inputminted[fontsize=\footnotesize]{c}{qda.hpp}
\end{frame}

\begin{frame}
    \inputminted[fontsize=\footnotesize]{c}{qda_impl.cpp}
\end{frame}

\begin{frame}
    \inputminted[fontsize=\footnotesize]{c}{use_qda.cpp}
    \vskip5mm
    用户不必关心使用哪种智能指针来保存qda, 同时QDA的设计者可以决定类型的共享语义, 避免误用.

    用户只需要知道类型的(值/共享)语义, 可以用同一套语法来操作其对象(使用点号调用成员, 而不是指针的箭头符号).

    对于值语义的对象, 比如\mint{c}/X/, 可以通过\mint{c}/std::move/避免数据拷贝\footnote{但仍需要指针拷贝}.
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \huge{Thanks}
    \end{center}
\end{frame}

\end{document}
